# Репозиторий

Часто реализации repository и DAO считаются взаимозаменяемыми, особенно в приложениях, ориентированных на данные. Данные
паттерны являются реализацией CRUD шаблона. Репозиторий -- это механизм инкапсуляции поведения хранения, поиска и
поиска, который эмулирует коллекцию объектов в базах данных. Он посредничает между доменом и уровнями отображения
данных, используя интерфейс, подобный коллекции, для доступа к объектам домена.

Другими словами, репозиторий также имеет дело с данными и скрывает запросы, подобные DAO. Однако он находится на более
высоком уровне, ближе к бизнес-логике приложения.

Следовательно, репозиторий может использовать DAO для извлечения данных из базы данных и заполнения объекта домена. Или
он может подготовить данные из объекта домена и отправить их в систему хранения, используя DAO для сохранения.

Прослойка repository содержит базовую реализацию CRUD запросов SQL из коробки, и нам остается лишь указать тип данных и
начать использовать методы для работы с базой данных.

    @Repository
    public interface BotRepository extends JpaRepository<Bot, Long>, JpaSpecificationExecutor<Bot> {}

## Query

------------

## Criteria Api

Типичный интерфейс репозитория имеет базовые методы по доступу к данным(методы getById, getAll, update ...), но что на
счет сложных запросов? На помощь к нам приходит Criteria Queries. Данное API позволяет нам писать запросы без
использования необработанного SQL(через *@Query*), а также дает нам некоторый объектно-ориентированный контроль над
запросами, что является одной из основных особенностей Hibernate. API критериев позволяет нам программно создавать
объект запроса критериев, где мы можем применять различные виды правил фильтрации и логических условий. Таким образом,
мы можем сделать наши запросы модульными. Кроме того, нам не нужно было писать шаблон API критериев, Spring предоставил
его нам. Условные шаблоны для поиска по полям будут лежать в классах Filter. Так же используйте
hibernate-jpamodelgen для генерации имен полей при запросах 
